(長文慎入 歡迎任插) 對付中立淺藍嘅師奶阿叔 以柔制剛會比硬碰硬好

首先要多謝前線為成個革命付出同犧牲

個post唔係黎屌前線做嘅野太激，而係想講下做文宣時候點樣說服淺藍中立派。希望大家可以理解嘅係一個人觀念形成咗唔係咁容易可以喺一時三刻改變到，真係唔好奢求十分鐘就可以好似中文oral咁達成共識。但每一次嘅文宣活動可以散播啲種子出去，令佢地慢慢諗再反思而改變立場。

始終有多啲人支持好過多啲人反對。

首先第一件事係要表現態度温和仲有係唔怕醜咁搭嗲 (視乎情況啦，如果太多藍絲就咪撚搞啦)。
佢地對於今次運動嘅諗法主要都係話破壞民生，社會動盪不安，想出街都出唔到，或者係表示我中立嘅，我唔識政治，我唔理你點搞，只要唔好搞到我就得。人諗野其實好簡單，見到面前有野阻鳩住曬就會屌見到嘅野而唔諗背後原因，見唔到嘅野就唔鳩理，所以香港政府一路行緊温水煮青蛙政策而佢地係成功嘅。

同班中年人傾計最好就係扮中立派要持平，可能第一句係
"兩睇啦，其實示威者同警察都有錯嘅。"
對唔住義士 真係手段黎
因為你一直同佢講義士係逼不得已去升級抗爭，佢地係唔會明白亦唔想去明白你講乜鳩，所以第一句可以係認同佢立場之外都要帶出一個新嘅諗法，一開始可以輕微講下示威者真係做咗啲事破壞咗民生先。

下一步係將個矛頭指返去政府
"不過如果林鄭一早喺人地和平示威嘅時候撤回咪算數囉。咁就唔洗搞到而家咁樣囉"
加插2句屌政府成日射波好撚中意講規距捉字蝨咁，係果個moment增加一下佢地對政府嘅不滿情緒，跟住就屌林鄭講壽終正寢唔撚直接講撤回，搞到啲後生仔覺得政府唔理要升級行動。

之後可以係引發佢地嘅同理心，普羅大眾對政治嘅認識真係唔多，只可以用一啲日常生活嘅例子去入手令佢地可以易地而處。
"警察走出黎要驅散示威者，示威者升級，警察又升級，升級到都已經失曬控。
無論啲示威者幾錯都好啊，警察打人個頭就唔得啦。警察要驅趕示威者係應該嘅 ，都唔可以咁樣趕咖。個女仔俾人抬走，走曬光俾啲人睇到曬真係無陰公囉。啲大肚婆又驚啲黑社會又驚警察唔小心打中佢，真係搞到啲人唔敢出街。"

你講示威者食幾多粒彈其實冇咩用，因為佢地冇概念。你講俾人打頭，俾人非禮，大肚婆光環，男警摸女人身咁，講一啲大部份人都會覺得係錯係唔啱嘅事，其實就可以容易拎到阿叔師奶嘅認同。(特別係絲打講女人野嘅時候 係會特別容易產生共鳴)

最後可以加啲自己例子，例如後生仔見到咁樣局勢唔敢生，出街驚黑社會，元朗樓租唔出，增強佢地嘅感受。

結尾都係要重申自己係中立持平派，話曬2邊都有做錯嘅地方，話自己又會睇tvb，又會睇蘋果，明報，同佢地講盡量吸收多啲各方面睇多啲事實就會理解得全面啲。咁就可以慢慢end左個話題佢

扮君子和而不同，中立持平派，有禮貌咁講係比較容易去說服佢地，因為佢地都以為自己係呢啲人。

如果係容易衝動嘅巴絲打 建議唔好參考上面嘅野
歡迎任插 兄弟爬山 各自努力
我希望我地未來嘅歷史係會證明我地係啱嘅

第一次出post 有咩錯真係唔好意思

89 和你飛 燒衣紙
810 黃大仙 大埔
811 深水埗 東區

[行動post 冇人理]未來數日反送中活動簡報

good

Push

推